美國議員向國會再提防止台灣遭侵略法案

美國議員向國會再提防止台灣遭侵略法案

【Now新聞台】美國兩名共和黨議員，向國會重提《防止台灣遭侵略法案》，授權美國總統在必要時動武防衛台灣。

共和黨籍參議員斯科特和眾議員雷申塔勒，分別在參眾兩院提出《防止台灣遭侵略法案》，旨在進一步加強美國與台灣的關係，以及增強台灣抵禦大陸軍事行動的能力。

法案內容包括，強化美國對台灣的長期政策，授權總統出於保護台灣，免受武裝攻擊的特定目的，有限度使用武力。法案亦要求大陸放棄使用或威脅使用武力實現兩岸統一，並且鼓勵美國總統和國務卿訪台，與台灣的總統會面，以及歡迎台灣的總統對美國國會聯席會議發表演說。

另外，近40名跨黨派議員在眾議院提出另一項法案，要求協助台灣重獲世衛觀察員身份。

跨黨派議員
拜登會唔會用行政命令取消